濕疹少女做義工 學會「放低」重拾自信

【明報專訊】劉羨文（Sammi）初中時不愛說話，更沒自信，因她患有濕疹，皮膚「全部都紅了」，加上學習壓力，常有負面情緒。但她開始做義工後重拾自己價值，學會坦然面對困難，就如接受「我的皮膚就是這樣」。

18歲的Sammi現為大學一年級生，已做義工近5年。她自小患濕疹，初中時更嚴重，頸、頭、身「全部都紅了，會不斷甩皮」。Sammi當時很在意外貌，夏天會想「遮遮掩掩」，不希望接觸旁人。現時回想，她感激中三當年自己願意踏出做義工的一步。

Sammi中三時，老師提議她當義工幫助流浪貓狗，她後來更任校內義工隊主席，感染同學做義工，慢慢地「找到自己價值，愈來愈有自信心、懂與他人相處」。Sammi分享，一次與一名智障孩童的母親傾談，該母親因孩子的狀况，與丈夫婚姻亦出問題，生活變艱難，更一度有輕生念頭，但後來接受孩子與他人不同的事實。Sammi說，做義工時會放下負面情緒，那次傾談令她覺得要「放得低」，坦然面對生活困難，讓自己更快樂。

中六堅持做義工 父母見女兒開心變支持

Sammi高中時學業繁重，仍堅持做義工，有時年初一亦因而沒拜年，父母曾反對她花過多時間做義工，後來見她變得開心，轉為支持，甚至一同做義工。Sammi說中六時濕疹好轉，除了定時吃藥，覺得做義工令心情開朗亦有影響。她希望日後參與更多各類義工活動，亦覺得可推廣更多長者當義工。

社署2000年起推出「香港傑出青年義工計劃」，每年選約20名16至24歲義工，提供培訓及交流團，Sammi是2018至19年度其中一名獲選者。

依家係靚女
重拾信心

靚嘅走出嚟搞啲咁嘅嘢只會造就更多冇自信嘅人

好正
好撚想搞大條衰妹個肚

即係佢見到人地更慘,所以自己幸福d?
睇人仆街最開心?

要同人比較先覺得自己開心 咩價值觀黎

本身靚咪可以重拾自信囉
本身樣衰嘅邊有可能

Sammi說，做義工時會放下負面情緒，那次傾談令她覺得要「放得低」，坦然面對生活困難，讓自己更快樂。

應該係佢睇到人地都可以做到放卜，我諗佢會驚訝係因為對方係單親湊住個有缺陷的小朋友都可以，「比較」之下其實自己都唔係咁差，咁人地做到，自己仲執著緊外表太樣衰，可能沖擊到佢，令佢慢慢學習接受自己。

即等於最近d po都成日話30歲人要接受自己係咁，唔會有咩大起大落，有得訓已經要感恩，只係依個女仔早左人地十幾年接受😂

佢應該唔嚴重先噏得出

嚴重的令我諗起殺老豆老母果單

係香港做女人真係
佢濕疹左去邊
有frd濕疹到手腳流曬血
又做義工又玩soc出show又返教會
唔見佢會上報紙

好靚女

濕係邊？個閪

豬扒減宗肥咪又係瘦扒？

可唔可以叫catgirl去做

嚇死人咩

燕妮

有冇人有條女ig？

我都生左粒飛滋，去做義工先，應該都可以上報紙表揚下我

而家D人個樣咁大個.18歲女好似人地26,7咁
btw靚

靚女本身都有自信

濕疹底點化妝都睇得出 好[hi]皮膚
好似有層野咁
松樹皮 一層層咁